                 迪士尼洛卡纳集换式卡牌游戏：《泼墨第一章》常见问题

          通则

          挑战

          问：角色上“当这个角色在挑战中（包括发起和受到挑战）被驱逐时”发生的奇能算作在挑战中
            发生吗？
           答：算，角色上“当这个角色在挑战中（包括发起和受到挑战）被驱逐时”发生的奇能即算作
            在挑战中发生。
               示例：棉花糖 - 坚韧的雪卫士的奇能注记着：“当这个角色在挑战中（包括发起和受到挑
               战）被驱逐时，你可以将这张卡移回你手上。”而妙妙猫 - 不太正常的奇能注记着：“当这
               个角色受到挑战并被驱逐时，驱逐发起挑战的角色。”
               如果玩家用棉花糖挑战并驱逐妙妙猫，妙妙猫的奇能会在挑战中驱逐棉花糖，让发起挑战
               的玩家将棉花糖移回自己手上。

          问：如果我在挑战中驱逐一个转形后的墨洪源形卡，同时我有一张卡能令我在驱逐一个角色时
            获得1点奇谈，我能获得多少点奇谈？
           答：转形的角色堆叠中无论有多少张卡，都只会算作是一个角色。 在这类效果中，只有转
            形的角色堆叠顶部的那张卡才算作是被驱逐的对象。
               示例：如果你用辛巴 - 合法的子嗣驱逐一个转形后的角色，你只会因为他的奇能“我知道
               我必须做些什么”获得1点奇谈。

          费用

          问：如果我在场上有2张米奇 - 任性的巫师，我的扫帚 - 提桶大队的费用是会减少1 {I} 还是减少
            2 {I}？
           答：你的扫帚会减少2 {I}，即每个米奇 - 任性的巫师能令它减少1 {I}。

          问：如果我使用冰冻并选择令对手的皇后 - 邪恶又虚荣力竭，皇后的力竭奇能“我召唤你”能让
            我抽一张卡吗？
           答：不能。 如果某个奇能具有费用，这张卡的玩家必须支付该费用才能使用这个奇能。 如
            果有其他效果令皇后力竭，玩家也不能因为“我召唤你”而抽卡。 此外，玩家要等到皇后成
            为就绪状态才能使用这个奇能。

          问：我在场上有乌苏拉的海螺项链时，如果我用一个费用大于2的角色来演唱“欢迎你”，我能
            将多余的部分用于支付1 {I} 来使用乌苏拉的海螺项链并抽一张卡吗？


           答：不能。 使用乌苏拉的海螺项链要支付的奇墨费用必须和打出歌曲所支付的费用分开支
            付。




©Disney
          奇墨池

          问：我能查看我奇墨池中卡的正面吗？
           答： 将卡放进奇墨池后，任何玩家都无法查看它们的正面。

          问：如果卡组顶的那张卡因为米奇 - 侦探的“寻找线索”这类奇能被放进我的奇墨池，我可以在那
            张卡成为正面朝下之前查看它是哪张卡吗？
           答：不能。 从卡牌信息未知的区域（例如卡组的顶部）放进奇墨池的卡，任何玩家都不能
            查看它们。

          问：如果我使用鱼骨笔的奇能来将一张卡从我的手上放进我的奇墨池，我要向对手展示我选择的
            卡吗？
           答：不能。 如果有奇能让你将任意一张卡放进奇墨池（无论它是否有奇墨池标志），你无需
            向对手展示那张卡。

          时机

          问： 当多于一个效果同时发生时，该如何决定它们结算的顺序？
           A. 如果你有多个效果在你的回合中同时发生，由你选择它们发生的顺序，然后依照这一
              顺序来结算这些效果。 在此之后，每位其他玩家依照回合顺序结算自己的效果，从你
              左手边的玩家开始。
               示例：如果你在场上有霍博士 - 魔影代理人，你的塔拉祖母 - 故事讲述人受到挑战且被驱
               逐，由你选择是将塔拉祖母卡移回你手上，还是将它放进你的奇墨池。

          问：如果我在场上有霍博士 - 了不起的先生并打出行动“我的朋友来自魔法世界”，在结算他的
            奇能“让梦想成为现实”之前，我能从我的卡组抽2张卡吗？
           答：在你完整结算我的朋友来自魔法世界上的文字叙述之后，霍博士的效果才会发生。

          其他

          问：如果某张卡指示我执行某个动作，但我无法完成其中的每一项，会发生什么？
           答：如果某张卡要求执行某动作，应当尽可能执行所有能执行的部分。这条规则不适用于在费用
            中的动作。
               示例：开发大脑注记着“查看你卡组顶的2张卡。 将一张置于你手上，另一张置于卡组底。”
               如果你的卡组中只剩一张卡，则你查看那张卡，然后将它置于你手上。

          问：角色的力量可以低于0吗？ 如果该回合稍后有行动或效果提升了这个角色的力量，又会怎么
            样？

           答：当一个角色的力量将要降到0或更低时，这个角色会被视为力量为0。 如果有奇能或效果
            之后给这个角色增加力量，在计算其总力量时，所有对其力量的调整会同时生效。




©Disney
          问：如果我在场上有艾莎，且我为安娜 - 阿伦黛尔王位继承人的奇能“仁爱之心”选择了一个就
            绪的角色。 如果这个所选的角色在该回合稍后成为力竭状态，他在下一个回合开始时会保
            持力竭状态吗？
           答：会，所选的角色会因为安娜的效果而保持力竭状态。


          关键词

          护卫（这个角色可以为力竭状态来进场。 对手的角色如果要挑战你的角色，且能选择具护卫的角
            色，则须如此选择。）
           o    如果对手有多个具护卫关键词的角色为力竭状态，你可以选择其中的一个来发起挑战。

          善战+N（这个角色发起挑战后，在挑战中得+N {S}）
           o    善战能累加，这就是说需要把所有善战的数字相加，
                获得总的+N {S}。
                示例：如果你在场上有两个小叮当 - 彼得·潘的好帮手，她们每一个都会给你的彼得·潘
                角色善战+1，让他总共获得善战+2。

          鲁莽（这个角色不能探奇，且每回合如果能发起挑战，则必须如此做。）
           o    具鲁莽的卡如果能发起挑战，则必须如此做，但是他们也可以演唱，或因为其他原因
                成为力竭状态，这会使得他们不能发起挑战。

           o    如果具鲁莽的角色为就绪状态，它如果能发起挑战，便必须如此做——即使它本回
                合已经发起过挑战，也是一样。

          速击（这个角色在打出的当回合就能发起挑战。）
           o    具速击的角色可以在打出的当回合就发起挑战，无需等待奇墨晾干。 他们在打出的回合
                仍然不能探奇，不能演唱歌曲，也不能使用力竭奇能。

          转形（你可以支付N {I} 来打出这张卡，但必须将它放在你的一个名称为X的角色上。）

          问：让我免费打出角色或用较少奇墨打出角色的效果可以对利用转形奇能打出墨洪源形角色生
            效吗？
           答：可以。 如果你能免费打出墨洪源形角色，你可以利用他的转形奇能来打出这张卡，并
            将他放在一个同名角色上，且不用支付该奇能的奇墨费用。 让你支付较少奇墨来打出角
            色的效果也能让你支付较少奇墨来利用转形奇能打出墨洪源形角色。

          问：转形一个角色会移去伤害指示物吗？
           答：不会，所有伤害都会保留。

          问：转形一个角色后，可以用他发起挑战或探奇吗？
           答：如果你转形时放在下面的角色自你的回合开始时就在场上且可以发起挑战，则转形后的
            角色也能发起挑战。




©Disney
                如果原先的形象因故不能发起挑战（包括有效果阻止），转形的角色也不能发起挑战。
                将角色转形成新形象不会终止原先形象上的任何效果。

          问：如果转形的角色被驱逐或移回手上，他角色堆叠中的所有卡会怎么样？
            答：转形的角色堆叠中顶部的那张卡面临的情况，会同样发生在下面其他的卡上。 如果顶部
             的那张卡直接移回你手上，那叠卡都会移回你手上。 如果顶部的那张卡被直接放进你的奇
             墨池，那叠卡都会随它一起前往，每一张卡都算作1点奇墨。 如果顶部的那张卡被驱逐，
             那叠都会进入你的弃置区。 只有堆叠顶部的那张卡会算作被驱逐。 这些卡移到另一个区域
             后，堆叠便拆散。
                驱逐一张卡会将其移到弃置区，因此如果有效果在你的卡被驱逐时将其移回你手上或奇墨
                池，会先将这张卡（如果他是转形的角色，则包含那一叠中的任何卡）移到你的弃置区。
                在那时，那叠卡中的卡会拆散成各张单独的卡。

          辅助（每当这个角色探奇时，本回合中，你可以将其 {S} 加到另一个所选角色的
            {S} 上。）
            o   正确的叙述应为“另一个所选角色的 {S} 上”。
            o   你可以为你角色的辅助奇能选择任意玩家的角色。
            o   同一个角色不能获得多个辅助这个关键词。



          单卡解答

          新的世界

          问：如果所有玩家的卡组里都不足7张卡，当有人打出新的世界时，会发生什么？
            答：主动玩家会先结算，因此这位玩家会输掉这盘游戏。

          贝儿 - 与众不同

          问：如果我在场上有多个贝儿 - 与众不同，我能让她的读书奇能在一回合里生效多次吗？
            答：每一个贝儿的奇能在每个回合都能生效一次。
                示例：如果你在场上有两个贝儿 - 与众不同，你每回合可以额外将2张卡放入你的奇墨池。

          问：当我使用贝儿 - 与众不同的读书奇能时，我能将任意卡放入我的奇墨池吗，还是说它需要有
            奇墨池标志？
            答：贝儿的读书奇能只是让你将另一张卡放进你的奇墨池；它不会盖过其他任何有关将卡
            加入你奇墨池的一般流程规则。 那张卡必须有奇墨池标志且你必须向所有玩家展示它，然
            后才能放进你的奇墨池。




©Disney
          霍博士 - 魔影代理人

          问： 我操控霍博士 - 魔影代理人，我有一个利用转形奇能打出在另一张卡上的墨洪源形角色。如果
            这张卡在挑战中被驱逐，那叠卡都会移回我手上吗？
            答： 不会。 因为那叠卡会先进入你的弃置区，然后拆散，你只能将那叠卡顶部的那张卡移回你
             手上。

          艾莎 - 冬灵

          问：如果我使用艾莎 - 冬灵的奇能“深度冰冻”来令2个角色力竭，这些角色可以因为奇能或效果
            （例如煽风点火）在他们的下一个回合成为就绪吗？
            答：因奇能“深度冰冻”而力竭的角色可以因为煽风点火或类似奇能成为就绪。

          莫阿娜 - 莫图鲁尼岛人

          问：如果令莫阿娜 - 莫图鲁尼岛人探奇，我能选择要令哪个公主就绪吗？ 如果我的公主均为就绪状
            态或者我以其他效果在该回合稍后令她们就绪，她们在该回合可以探奇吗？
            答：如果你选择用莫阿娜的“我们可以修好它”奇能来令你的其他公主角色就绪，你必须令她
             们全部就绪。 如果你令莫阿娜 - 莫图鲁尼岛人探奇，其他公主在你回合的剩余时间内便不能
             探奇。你是否选择用她的奇能令她们就绪或她们是否在该回合稍后就绪，这些都没有关系。

          史迪奇 - 摇滚巨星

          问：如果我在场上有多个史迪奇 - 摇滚巨星，我能对同一个角色多次使用他的奇能“热情歌迷”吗？
            答：热情歌迷这个奇能要求你令刚打出的角色力竭来抽一张卡。 多个此奇能不会让你抽额外的
             卡，因为你无法令同一个角色力竭多次。

          问：如果我在场上有史迪奇 - 摇滚巨星且手上有一个费用为3的角色。 如果我使用天灯少支付1 {I}
            来打出这个角色，我能令他力竭来抽一张卡吗？
            答：这里看的不是你打出这个角色时被天灯减少的费用，而是你本应该支付的数量。 新打出角色
             的费用仍然是3，因此他做不成史迪奇的歌迷。


          贾方 - 守秘巫师

          问：我手上有2张卡。我的贾方 - 守秘巫师向对手的费林·雷德 - 迷人的恶棍发起挑战。我什么时候
            能使用费林·雷德的“感受我炙热的爱”奇能？考虑到贾方的奇能“隐藏的奇迹”，费林·雷德在挑
            战中会受到多少伤害？
            答：费林·雷德-迷人的恶棍因挑战被对手的角色选中时，你就会用上他的“感受我炙热的爱”奇
             能。这就是说发起挑战的玩家在任一角色因这次挑战造成伤害之前就必须弃置一张卡。在这种
             情况下，你必须弃置2张卡中的1张，这样你手上就只会剩下1张卡。贾方-守秘巫师的奇能会根
             据你的手卡数量变化他的力量，所以贾方向费林·雷德造成伤害时，其力量为1。




©Disney
